\chapter{Specifikacija programske potpore}

\section{Funkcionalni zahtjevi}

Funkcionalni zahtjevi opisuju što sve sustav treba omogućiti i kako se treba ponašati na određeni vanjski poticaj.

Dionici su sustava korisnik i administrator.

\begin{packed_enum}
	
    \item \underbar{Administrator može:}
	
	\begin{itemize}
	
	    \item mijenjati korisničko ime i lozinku
		\item dodjeljivati i oduzimati administratorska prava
		\item pregledavati, dodavati, brisati i mijenjati obavijesti
		\item pregledavati, dodavati, brisati i mijenjati župne listove
		\item pregledavati, dodavati, brisati sekcije
		\item pregledavati, dodavati, brisati i mijenjati informacije o pojedinim sekcijama
		\item pregledavati, dodavati, brisati vjeronauk za pojedinu grupu
		\item pregledavati, dodavati, brisati i mijenjati informacije o pojedinim grupama za vjeronauk
		\item pregledavati, dodavati, brisati hodočašća
		\item pregledavati, dodavati, brisati i mijenjati informacije o pojedinim hodočašćima
		\item pregledavati, dodavati, brisati prijavljene na hodočašća
		\item pregledavati, dodavati, brisati i mijenjati kontakt informacije o župi
		\item pregledavati, dodavati, brisati i mijenjati misna čitanja
		
	\end{itemize}
	
	\item  \underbar{Korisnik može:}
	
	\begin{itemize}
		
		\item pregledavati obavijesti (sve ili samo pretplaćene)
		\item mijenjati pretplatu na različite kategorije obavijesti
		\item pregledavati župne listove
		\item pregledavati sekcije i informacije o pojedinim sekcijama
		\item pregledavati vjeronauk za pojedinu grupu i vezane informacije
		\item pregledavati, prijaviti se ili odjaviti s hodočašća
		\item pregledavati kontakt informacije o župi
		\item pregledavati misna čitanja
		\item mijenjati postavke aplikacije za sebe
		
	\end{itemize}
	
\end{packed_enum}

Sustav bi trebao pohranjivati sve podatke u bazu podataka i slati obavijesti korisnicima kad administrator doda novu obavijest.

\section{Nefunkcionalni zahtjevi}

Nefunkcionalni zahtjevi opisuju ograničenja koja sustav mora poštovati i kakav bi sustav trebao biti.

Sustav se treba sastojati od mobilne aplikacije koja će biti namijenjena župljanima. Obavijesti koje dolaze za pojedine kategorije moraju dolaziti u stvarnom vremenu kao i svi podaci ako je korisnik povezan na mrežu.

Korisnici moraju moći promijeniti postavke za aplikaciju poput teme, boja, veličine slova itd.
Aplikacija mora biti dostupna na hrvatskom jeziku i biti besplatna za sve župljane. Aplikacija treba biti dostupna i na Android i na iOS uređajima.

Osim mobilne aplikacije, sustav treba imati podršku za administratora ostvarenu kao mrežna aplikacija. Administrator bi uređivao sadržaj korisničke aplikacije i što se sve prikazuje župljanima. Sadržaj koji objavi trebao bi biti dostupan u stvarnom vremenu svim korisnicima na mreži.
Mrežnu aplikaciju može koristiti samo administrator i to bi u pravilu trebao biti župnik. Administratoru je dopušteno dodavanje novih administratora.

Sustav treba izgraditi tako da se uz manje izmjene sučelja (izgled, logo...) i postavljanje nove baze podataka može koristiti u različitim župama.

\section{Postojeća rješenja}

Ne postoji mnogo rješenja koja omogućuju jednostavno korištenje zadanih funkcionalnosti. Na hrvatskom jeziku, osim mrežnih stranica pojedinih župa postoji nekoliko aplikacija koje nemaju sve tražene funkcionalnosti.

\textit{E-duhovne vježbe} aplikacija je koja pruža duhovne vježbe za korisnike vezane uz različite prigode kao što su korizma, došašće i slično te nudi različito katoličko štivo kao i svakodnevna misna čitanja.

\textit{Nova Eva} namijenjena je prikazu duhovnog sadržaja na pametnim uređajima. U aplikaciji se mogu pronaći molitvenici, čitanja, razmišljanja, pjesmarice, a pruža se i praćenje svete mise uživo. Nije vezana uz nijednu župu, već je namijenjena svima koje žele pronaći neki duhovni sadržaj.

Prethodno navedena rješenja ne pružaju sustav obavijesti za župljane što je jedan od glavnih zahtjeva. Međutim, postoje neka rješenja na engleskom jeziku.

\textit{Your Parish App} pruža skoro sve tražene funkcionalnosti, ali je na engleskom jeziku, dok opisani sustav mora biti na hrvatskom. Također, za korištenje aplikacije za vlastitu župu cijena je 89€ mjesečno što je dosta visoka cijena. Cilj ovog sustava je omogućiti da se jednom postavljena aplikacija može uređivati kroz administratorsko sučelje bez mnogo posredovanja razvojnih inženjera.

Aplikacija \textit{myParish App} jeftinija je opcija od prethodnog rješenja (49\$ mjesečno) i veoma je slično zamišljena, ali također ima i slične nedostatke. No, iz ove dvije aplikacije izvučena je inspiracija za pojedine funkcionalnosti koje su prethodno navedene u ovom rješenju.
